做雞也要講專業 - 林夕

做雞也要講專業 - 林夕

「頭條新聞」截圖

如果有外人問起香港有多恐怖，就請他們看看香港電台節目製作人員工會發出的吼聲吧：「我們已失去發問的自由」。否則，就盤點一下香港電台的遭遇吧。

警務處長隨隨便便就發信給廣播處長投訴，是警察啊，在香港轉型成警察城市之前，投訴跟恐嚇有什麼分別；這幾年來一小撮居心可測的反港台人士，時不時超過四人的抗議集會，相比之下只是小菜一碟。把港台搬上檯面，小菜先上桌也是必須的。

啦啦隊先行，繼而什麼人大常委邀請或召喚香港廣播處長到中聯辦，反映很多人反映，要求取消「頭條新聞」和「鏗鏘集」兩個節目；他們憑什麼，有什麼資格，將手伸那麼長，那麼深，一班不知幽默戲謔為何物的物體，指點個別節目該如何做，廣播處長，辛苦你了。

即使「鏗鏘集」也有訪問撐丈夫所作所為的警嫂，觀點中立到等於無觀點，該來的總會來，懸頭上的刀還是會不時晃動；該做的還是會做，頭上有刀，媒體人也是刀手，對社會現象解剖，而不是掌權者的形象化妝師。

港台記者利君雅只不過問題問到刀口上，就遭到不懂新聞為何物的流氓要求把她辭掉；這口眼中釘很中立啊，邀請到何君堯與口力哥跟對頭人激辯，不幸讓此二君成為出醜佳話，那不是利君雅的錯，對錯由公眾評定。

正如唐若韞問了一個全世界都會「好奇」的問題，是世衛那位願意在武漢治療新冠肺炎的加拿大人太心虛，表現再度柒爆國際，關她什麼事，他的問題沒問題，是世衛有問題。

央視轄下網媒批判港台記者居心叵測，你邱騰華代表港府也出手出口敦促港台要有「專業和嚴謹的態度」，如此神經質，已有共產黨高幹的作風了。

還殺雞儆猴？港台是雞的話，做雞也有做雞的尊嚴，做雞也要講專業，更何況，現存的猴子所剩無幾，在金錢鑄造的五指山，早已比佛法更無邊無際，為了廣告收入，全都給遍地中資壓得緊緊的，以大陸投資綁架了傳媒老闆，收編早已完成。試問還有多少個孫悟空敢造次？五指山下五隻手指數完還剩一隻，可以倒豎拇指。

「失去了發問的自由」，何其震撼無助的吼聲，港台若失聲，有些事情你永遠不必問，那麼，不能發問，這問題的答案就出來了，不只《Pulse》這節目，香港的脈搏也微弱到可以宣布certified，正式死亡。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

over my dead body

香港的聲音和良心

高質po，推